Google Pay新增平台 iOS、PC也能用

▲Google 宣布 Google Pay 已可於 iOS 、 Linux 或 Windows PC 等平台使用。（圖／翻攝 Google Blog）

Google 稍早宣布，旗下電子支付工具 Google Pay 5月4日起可以在更多平台上使用，包括 iOS 、 Linux 以及 Windows PC 等。

Google Pay 可使用於網路、實體店面、 Google 服務消費以及個人轉帳，使用者只要將個人 Google 帳號綁定信用卡等金融卡資訊，透過簡單認證方式即可完成線上交易，如此便無需在網頁上反覆填寫信用卡資訊，又能確保交易安全。目前已可用於 Chrome 、 Firefox ，以及 Safari 等瀏覽器。

這樣方便快捷的行動支付服務已推向 20 多國，並可使用於全球數百萬家網站及實體店面，包括 Walgreens 、 Whole Foods ， Airbnb 等。

於 2018 年 2 月上路的 Google Pay ，與蘋果 Apple Pay 較勁意味濃厚。蘋果旗下同樣提供行動支付服務 Apple Pay ，惟 Apple Pay 目前僅限蘋果裝置用戶使用，如 macOS 平台環境下的 Safari 瀏覽器，或是需要 iPhone 及 iPad 的 Touch ID 或 Face ID 功能以進行身分認證。相比於 Google 僅需登入個人帳號的作法，雖較為安全，使用上限制卻更多。

網頁形式的 Google Pay ，同樣也支援點數卡累積功能，消費者在使用線上支付時，同時能享有信用卡提供的點數回饋。此項服務於美國地區先行上線，未來預計有更多店家加入。

如果八達通肯support Google Pay你哋話幾好

都係好事既 全球最大個兩間廠商都有自家pay
淨返低都係堆殘花敗柳
係時候擴展到更多唔同既平台

ios 八達通app仲未有得用nfc

Google pay 係 ios唔係指用nfc

In other words, when you're shopping on a website that supports Google Pay, you'll now see "Buy with G Pay" and "G Pay" buttons on your Android phone, iOS device, or whatever laptop or desktop you're using.

Cards you've added to the Google Pay app on your phone will automatically show up on sites that also support the platform, and when used, all your billing, payment, and shipping info will be filled out automatically.

同埋指入百佳卡個堆
我估

唔見有得下載

iOS有需要用佢咩

果粉iphone user春袋其實都比google渣住

而家搞到係ios用google pay仲好過apple pay

班idog真係要捐番入steve job個屎忽窿

幾好

又Google pay 又三叔pay 又八達通
三家茶禮食晒

上網買野先會用Google pay

又唔一定用佢既 多個選擇啫

八達通同***份約幾時完先得架

我試過係唔得的
例如759，佢個error rate唔同搞到個code都唔同

google作為大佬，

大愛會包容埋apple。

而apple就中意懶獨家，自己打飛機

Xboxone Contana留名系統啟動，請勿回覆。

鬥完app咪鬥網上

而家唔止google apple 鬥網上比錢啦

Website support ewallet有好多選擇
paypal 有左好耐
Apple pay (一套咁出，nfc tap+mobile app+website)
到而家google pay 進化到website

仲有其他如masterpass
百花齊放

都唔係app黎 好似Paypal咁用咋

好少見有apple pay website 比錢

好多架
Expedia, 樂天...
要用Safari on Mac, 所以用開mac+safari 先enjoy到

希望進化到好似香港便利店咁
咩payment method 都用到
而家好多網都係只限收一種e-wallet
Paypal簡直玩晒

之前我個friend比人hack咗PayPal買咗幾百蚊嘢